林鄭的淚點在哪？- 馮睎乾

節錄

林鄭的淚點在哪？- 馮睎乾

昨天看林夕寫如何採訪鄭市長，。。。
。。。。。。。。

林鄭確實不易採訪。一來她是地表最強錄音機，問什麼「尖銳」問題，都可以一邊報以癡癡冷笑，一邊用老掉牙的廢話化解；二來她似乎EQ很高，即使愁雲慘霧的殉職者遺孀站在面前，她依然是那副喜上眉梢的表情，不管談到什麼天災人禍，隔着那條底褲型口罩，你仍舊看到她陰陰嘴笑。

面對這樣「無懈可擊」的受訪者，記者要做有意義的採訪，就必須觸碰她的淚點。最近南華早報的英語訪問，就罕有展示了鄭市長不能說的死穴。片段裏她說自己沒銀行戶口，諸多不便，記者就問她美國制裁對家人的影響。剎那間，林鄭眼中的笑意消失了，突然變得無比沉重，只弱弱地說：「他們完全支持我，但不能詳細講。」

記者追問：「他們是否像你剛才所說，諸多不便？」林鄭想也不想就答：「不止這樣。」（More than that）然後閉上眼睛說：「我不想詳細講。」記者夠機警的話，就該以感性的腔調說：「好，我們轉個話題。2017年你接受央視專訪，說過孩子小的時候，從來不請工人，你認為孩子必須感覺到是媽媽照顧自己。你相信『陪伴是最好的教育』，那麼節思和約希兩人，現在能陪伴你嗎？你身為行政長官，現在照顧到兒子嗎？呢年好多人都見唔到自己仔女，你信唔信有報應？」市長會如何反應呢？

訪問林鄭，唔使用劍嘅，溫柔關心她的家人就好。當然，我不建議記者仿效——萬一市長情緒崩潰，上吊自盡，記者或被控以「刺殺」也說不定。除了鐳射筆和索帶，「新聞刺針」也是大殺傷力武器啊。

最後值得一提的是，那句耐人尋味的「More than that」，遠比「出糧拿現金」有新聞價值得多，市長膽敢吐出這三個字，勇氣可嘉，容許我拍兩下掌致敬。

比她g點還難找

真係咁訪問，我驚編野未出街，個記者已經變左第二個劉晉圖

毒娥：我唔見棺材唔流眼淚

成日話記者點解唔問尖銳啲，如果真係咁問聽日俾人炒撚咗啦

要跟教主學野